[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({b5568a1f-69aa4121})
# 1 基于触发器的事件关联

[comment]: # ({/b5568a1f-69aa4121})

[comment]: # ({e1bad94b-f01b1f93})
#### 概述

基于触发器的事件关联允许关联一个触发器产生的不同问题。

通常，在Zabbix中正常事件会关闭一个触发器生成的所有问题事件，但在某些情况下需要更加细致的方法。例如，当监控日志文件时，在日志文件中想要发现某些问题，并将它们单独关闭，而不是一起关闭。

当触发器配置页面的*多重问题时间生成*选项为启用的情况下，通常适用于日志监控、被动采集（trap）处理等。

可以在Zabbix里关联基于[标签](/manual/config/tagging)的问题事件。标签用于提取值并为问题事件创建标识。利用这一点，也可以根据匹配标签单独关闭问题。

换言之，相同的触发器可以创建由事件标签标识的的不同事件。因此，可以一个一个单独地标识问题事件，并基于事件标签地标识单独关闭。

[comment]: # ({/e1bad94b-f01b1f93})

[comment]: # ({2e8497ce-12f3de38})
#### 工作原理

在日志监控中，可能会遇到下面类似地输出：

    Line1: 应用1停止

    Line2: 应用2停止

    Line3: 应用1重启

    Line4: 应用2重启

事件关联地想法是将从“Line1”的问题事件到“Line3”的恢复事件，从“Line2”的问题事件到“Line4”的恢复事件相匹配，并能逐个关闭这些问题：

    Line1: 应用1停止

    Line3: 应用1重启#问题来自于Line1关闭

    Line2: 应用2停止

    Line4: 应用2重启#问题来自于Line2关闭

为此，需要通过标签将这些事件相关联，例如，可以标识为“Application 1”和“Application 2”。这个过程也可以将正则表达式应用于日志中来提取标签的值。然后，当事件创建时，他们分别给标识为“Application 1”和“Application 2”，并且问题可以与解决方法相匹配。

[comment]: # ({/2e8497ce-12f3de38})

[comment]: # ({41d27374-5d32b87c})
#### 配置

[comment]: # ({/41d27374-5d32b87c})



[comment]: # ({b69e6509-8d1971f2})
##### 监控项

首先，你可能想设置一个监控日志文件的项目，例如：

    log[/var/log/syslog]

![](../../../../assets/en/manual/config/event_correlation/correlation_item.png)

设置项目后，等待一分钟，等待配置更改，然后去[最新数据](/manual/web_interface/frontend_sections/monitoring/latest_data) 
确认该监控项已经开始收集数据。

[comment]: # ({/b69e6509-8d1971f2})

[comment]: # ({2711b49c-57e60c4e})
##### 触发器

要让监控项工作，你需要配置[触发器](/manual/config/triggers/trigger)。重要的是要决定日志文件中哪些条目值得注意。例如，以下触发表达式将搜索像“Stopping”这样的字符串来发现潜在问题的信号：

    find(/My host/log[/var/log/syslog],,"regexp","Stopping")=1 

::: 重要提示
为了确保包含字符串“Stopping”的每一行都被视为问题，还要在触发器配置中将*问题事件=生成模式*设置为"多种”。
:::

然后定义一个恢复表达式。如果发现包含字符串“starting”的日志行，以下恢复表达式将解决所有问题：

    find(/My host/log[/var/log/syslog],,"regexp","Starting")=1 

由于以某种方式确保相应的根因问题得到解决很重要，我们不希望仅仅是解决所有问题。这就是标签可以提供帮助的地方。

问题和解决方案可以通过在触发器配置中指定标签来匹配。必须进行以下设置：

-   *问题事件生成模式*：多种
-   *正常事件关闭*：如果标签匹配所有事件
-   输入事件匹配的标签名称

![](../../../../assets/en/manual/config/event_correlation/correlation_trigger.png)

-   配置[标签](/manual/config/tagging)从日志行中获取标签值

![](../../../../assets/en/manual/config/event_correlation/correlation_trigger2.png)

如果配置成功，你将在*监控*→*问题*里看到问题事件被应用程序标识并匹配它们的解决方案

![](../../../../assets/en/manual/config/matched_problems.png){width="600"}

::: 警告提示
因为可能配置错误，会为不*关联*的问题创建相似的事件标签，请阅读下面列出的案例！
:::

-   两个应用程序向同一个日志文件写入错误和恢复消息时，用户可能决定为同一个触发器使用两个标签值不同的*应用*标签，在标签值中使用不同的正则表达式从{ITEM.VALUE}宏获取应用名称A和B（例如，当消息格式不同时）。然而，如果没有与正则表达式匹配，这可能无法按计划工作。不匹配的正则表达式会产生空的标签值，同一个空标签值足以将问题事件和正常事件关联起来。所以，一个来自应用A的恢复消息会意外地关闭一个来自应用B的错误消息。

```{=html}
<!-- -->
```
-   实际标签和标签值仅在触发器触发时可见。如果正则表达式使用不正确，会不做提示的自动替换为一个\*UNKNOWN\*字符串。如果最初的有\*UNKNOWN\*标签值的问题事件被错过了，随后可能会出现一个有相同\*UNKNOWN\*标签值的正常事件来关闭本不该关闭的问题事件。

```{=html}
<!-- -->
```
-   如果用户使用{ITEM.VALUE}宏而没有将宏函数设为标签值，255个字符的限制会生效。当日志消息很长并且前255个字符不是特定的，这也可能导致非关联问题拥有相似的事件标签。

[comment]: # ({/2711b49c-57e60c4e})
